5 pasos para que aprendas a hacer tu propia root beer

 ¿Por qué hombres como Shakespeare, George Washington o Benjamin Franklin  tomaban un vaso de cerveza de raíz a diario?  Esta original bebida se acostumbró tanto en Inglaterra como en los Estados Unidos por su baja cantidad de alcohol y la capacidad de matar bacterias nocivas en el estómago. En aquel entonces, los procesos de purificación del agua no eran lo suficientemente efectivos, y para no caer enfermas, las personas acostumbraban beber cerveza de raíz para evitarlo, pero no cualquier cerveza: cada familia producía su propia bebida, una mezcla original de ingredientes cuyo sabor identificaba su calidad como cerveceros. Cabía incluso la posibilidad de no volver a probar la misma cerveza dos veces en la vida, siempre tratando de producir algo espontáneo y único con distintos sabores. 
 La cerveza de raíz es una deliciosa alternativa a las bebidas aburridas de siempre, cargadas de azúcar como el refresco o sin mucho sabor, como en el caso de las infusiones. Actualmente, algunas empresas comercializan esta bebida, pero ninguna experiencia te pondrá en la cúspide de los cerveceros como preparar tu propia cerveza de raíz, con sabores que se identifiquen con lo que más te gusta. En realidad, el procedimiento es muy sencillo y no es tan complicado como parece: 
 Ingredientes:  Infusiones de zarzaparrilla y especias Endulzante al gusto (puede ser melaza de caña, miel, azúcar morena o piloncillo) 500 ml de agua mineral 
  
 En un recipiente, preferentemente de vidrio, coloca el endulzante al gusto, seguido de la infusión y remueve hasta conseguir una mezcla homogénea. Acto seguido, agrega el agua mineral helada y agita hasta conseguir una consistencia completamente líquida. Estos son los pasos básicos que se deben seguir para preparar esta increíble bebida; sin embargo, sólo son el primer paso en el camino hacia el mundo de la cerveza de raíz artesanal. Una vez que domines estos pasos, es hora de experimentar con un sinfín de sabores e ingredientes: azafrán, vainilla, jengibre, anís, abedul, jamaica, cualquier tipo de infusión puede ser la base para esta refrescante bebida. 
  
 El punto está en elegir cuidadosamente cada ingrediente, molerlo y hervirlo para conseguir una infusión única en su tipo. La receta para preparar la infusión de zarzaparrilla y especias es la siguiente: 
 Ingredientes: 
 30 g de zarzaparrilla 3 cdas. de extracto de vainilla 1 raíz de jengibre 4 estrellas de anís 1 litro de agua 
  
 En una olla, pon a hervir el agua. Una vez hirviendo, apaga el fuego y agrega la zarzaparrilla y las especias. Posteriormente, cubre y deja reposar durante 15 minutos para que desprenda toda su esencia. Espera hasta que la mezcla se encuentre fría y reserva. A partir de este paso, sigue la preparación básica de la cerveza de raíz. 
  
 Invita a tus amigos y acompaña esta cerveza con una comida, ideal para cambiar las mismas bebidas de siempre. No olvides servirla bien fría. Una vez que encuentres un sabor agradable para tu paladar, practica la receta hasta conseguir una bebida que no sólo tú disfrutes, sino que los demás también y sea un deleite para cada sentido. ¿Buscas el complemento ideal? Lee estos 10 consejos para hacer carne asada como un verdadero norteño y dale un giro a tu experiencia cocinando carne, o bien, sorprende a tu pareja en esa fecha especial siguiendo las 10 recetas que no conocías para preparar lasaña y compartir con los que amas . Al final, lo verdaderamente importante no es ser un chef de categoría, sino crear instantes deliciosos para convivir con las personas que hacen especial tu vida. 
   
 * Fuente: Rusttica